% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}
%Tapuscrit original de Denis Vergès

\usepackage{fontspec}
\usepackage{textcomp} 
\usepackage{numprint}
\usepackage[a5paper, margin=1.7cm]{geometry}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}

\setlength{\parindent}{0cm}
\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{center} {\Large\textbf{Baccalauréat ES Polynésie ---  16 juin  2017}}
\end{center}

\begin{center}
\textsf {\textbf{\textsc{Partie B}}}
\end{center}

Alex a téléchargé sur son smartphone un jeu lui permettant de combattre des animaux virtuels par localisation GPS.

Alex retrouve d'autres personnes, ayant le même jeu, dans le parc de la ville dans le but de comparer le nombre de créatures qu'ils ont combattues.

Le premier jour, 8 personnes se sont retrouvées dans le parc. Le second jour, on comptait 25 personnes et le troisième jour, 80 personnes se sont retrouvées dans le parc.

Soit $f$ la fonction définie par $f(x) = ax^2 + bx + c$, où $a$, $b$ et $c$ sont trois nombres réels et $x$ un nombre entier compris entre 1 et 10. On admet que la fonction $f$ modélise le nombre de personnes qui se retrouvent dans le parc le $x$-ième jour.

\begin{enumerate}
\item Traduire l'énoncé par un système de trois équations à trois inconnues $a$, $b$ et $c$.
\item Vérifier que ce système est équivalent à l'équation $AX=B$ avec :\[A=\begin{pmatrix}1 & 1 & 1 \\4 & 2 & 1 \\9 & 3 & 1 \\\end{pmatrix} \, \text{, }\: X=\begin{pmatrix}a \\b \\c \\\end{pmatrix}\:\text{ et }\: B=\begin{pmatrix}8 \\25\\80 \\\end{pmatrix} \]
\item Soit la matrice $M=\begin{pmatrix}0,5 & -1 & 0,5 \\-2,5 & 4 & -1,5 \\3 & -3 & 1 \\\end{pmatrix}$.
\begin{enumerate}
\item Calculer $M\times A$.
\item Que représente la matrice $M$ pour la matrice $A$ ?
\end{enumerate}
\item Le parc de la ville a une capacité d'accueil de \numprint{2500} personnes.

Selon ce modèle, le parc risque-t-il de refuser d'accueillir des personnes un de ces dix jours ?

Justifier la réponse.
\end{enumerate}

\end{document}
